3億身家有錢仔：金錢換不到真愛, 曾因性格問題痛失初戀

【惹火有錢仔】3億身家換不到真愛 富三代痛失初戀：我唔識尊重
撰文： 余秉峰
發佈日期：2017-09-06 11:13
最後更新日期：2017-09-06 20:46

富家子弟「花心」是常識吧﹗「工廈大王」鍾江海的孫子鍾培生，早在22歲創便立香港電競公司，商場經驗值爆燈，但在情場卻可能是「純情小鴨鴨」一名。
此話可解？原來，這位富三代24歲才把初戀情人追得手，自爆「我鍾意咗佢十幾年﹗」不早早進擊，原來擔心太早拍拖容易散，忍耐是為了走更遠的路。只可惜，愛情很迷離，鍾培生的初戀5個月就玩完，賽後檢討，他說︰「人哋會有嘅基本嘢我地反而無，小學生識尊重、包容、感恩，我哋都唔識。」
3年過去，鍾培生仍然單身，走進這名城中「筍盤」的內心世界，沒有奢華生活點滴，倒有意想不到的一句︰「以後我可能會出家，講真﹗」

訪問是在鍾培生居住的淺水灣萬呎獨立屋之中進行，可能尚在早上時份，鍾培生表情有點睡眼惺忪，懶洋洋地靠在梳化椅上，但提及自己的初戀情人，眼睛突然散出一抹光芒，身子也微微向前一傾。果然是年輕人，說起女人也「精神」。

99朵玫瑰花 比不上一束繡球

「我由11歲開始就鍾意咗佢，鍾意咗十幾年﹗」他的初戀情人家境同樣富裕，兩人自小認識，雖然兩人大多一年只見面兩次，照樣互生情愫，「我知道細個拍拖容易散，雙方有共識等成熟時再拍拖結婚。」直到2014年5月，兩小無猜認為時機成熟，決定正式拍拖，鍾培生卻發覺是「惡夢」的開始。由於大家都是名門出生，身邊人總會遷就他們，待人接物欠奉良好態度，「人哋好多冇嘅嘢我哋都有，但人哋會有嘅基本嘢我哋反而冇。小學生識尊重、包容、感恩，我哋都唔識。」

有一次，鍾培生眼見前女友工作辛苦，特意送她99朵玫瑰花束，好意卻換來挑剔，「Derek，我都同你講過，我係鍾意繡球囉，是但啦，我都多謝你嘅。」鍾培生模仿前女友這番說話時，提高了半個音階，仿如電影情節中的港女語調，然後感慨道：「我做一堆嘢出來，原來你唔識感恩。」鍾同時坦承，其實兩人都是完美主義者，感到對方未能百分百做到自己的要求，就會心生不滿，拍拖5個月積了不少心病，縱使兩人從未吵架，仍要「因了解而分開」。

圈子多富家朋友 有錢也平凡

「果時我態度都唔好，而家進步咗好多，3年前比而家幼稚。」鍾培生形容，從小時候開始很多事情順風順水，總是覺得別人表現差就是有問題，「會覺得你做錯少少嘢，我就睇你唔順眼，你消失啦。」一場失敗的初戀帶來人生反思，鍾培生相信做人應要「修身齊家」，問題在於，態度改善未足以吸引其他女生，分手至今總是單身。除了自嘲個子長得矮，「識唔到女」是他心中另一件最衰運的事。

記者翻查鍾培生的facebook專頁，發現鍾培生在不少相片之中，身邊都伴着年輕貌美的少女，看似「艷福不淺」，「啲人睇太多戲，以為有錢就好多女埋身，但實情唔係咁。」鍾培生解釋，自己去的消遣地方雲集富二代、富三代，不論男女都家境相近，「大家咁高咁大，一晚消費到1、2萬蚊嘅，大有人在，如果啲女仔係睇得咁膚淺，都唔會揀我。」

不會奢華生活︰好難賺我嘅錢

不少有錢仔喜歡炫耀奢華生活，玩世不恭的態度，往往成為追求窈窕淑女的利器。帳面身家3億元的鍾培生剛好相反，坦言花錢喜歡計算成本效益，雖然自己愛飲葡萄酒，卻偏好買香檳，「因為紅酒性價比好貴，同樣等級嘅酒，紅酒可能要15,000蚊一枝，但香檳2,000蚊就買到，咁我飲（紅酒）嘅時候會覺得『唔舒服』。」

商界名言是「人靠衣裝」，鍾培生不以為然，「你係得嘅話，T-shirt配底褲都得喇﹗」指自己最不喜歡買名牌服裝，也不常添新衣，上一套「新衫」是在2016年中買下，當時到台灣要出席一場晚會，卻忘了帶西裝，唯有在當地買一套應急；「新鞋」則在去年年初入手，是一對數百元的Nike波鞋，「我係會補鞋果種人來，啲人好難賺我嘅錢」。

衣服不講究，被喻為「溝女神器」的名車也欠奉，每個月也或許會借用父親的汽車外出一次，「但唔鍾意開車，又要自己泊又麻煩，最緊要快，港島搭的士，過海就搭地鐵。」鍾培生坦言，自己沒幾多感興趣的事物可以花錢，加上對打機的興趣愈來愈淡，又沒有女朋友，人生中最想追求的東西，目前只得自己的事業，「以後我可能會出家，講真﹗」

比3億我 我教你溝女

諗起佢以前開生日party 多女到仆街就好酸
舊登個post 死左btw

佢個樣咁毒

直接隱姓埋名去第二個國家
用正常人身份咪搵到另一半
內文都唔想睇 大把人慘過你

咩叫屋企有錢都冇計？我寧願要負評

唔知係咪皇室戰爭之前打到世界第一果個

同人講成本效益佢自己打機洗多人地十倍錢先拎到第一

有冇人認真討論下呢個論點
其實現實女仔好似真係無連登仔講到咁貪錢
利申 為錢家底自卑

鍾培生講緊既女，係已經群開有錢個 group 人，而唔係追一個窮既女仔

聽連登仔講嘢認真你便輸了

唔同我幾十億身家加單身都要被人訪問大我

I know that feel bro,rip

香港係有好多好女仔
但自己識唔到o者

佢真係俾人縱壞唔識從他人角度出發
個款毒到咁 有冇諗過女仔拖住你出街咩感受
執返個人樣都係為人著想嘅一種 真心
平時喺屋企理撚得你幾毒

有錢但冇腦